OsmAnd+ (OSM Automated Navigation Directions)
Az OsmAnd+ egy nyílt forráskódú navigációs alkalmazás az OpenStreetMap (OSM) adatainak széleskörű használatával. Bármelyik térképadat (vektoros és raszteres térképek) tárolható a készülék memóriakártyáján offline használatra. Az OsmAnd továbbá lehetővé teszi az offline és online útvonaltervezést is, részletes hangutasításokkal.

Az OsmAnd+ az alkalmazás fizetős változata, aminek megvásárlásával támogatod a projektet, az új funkciók fejlesztésének finanszírozását és megkapod a legújabb frissítéseket.

Néhány fontosabb funkció:
- Teljesen offline működés (a letöltött vektoros és raszteres térképek választható könyvtárban tárolhatók)
- A kompakt, offline vektoros térképek az egész világhoz elérhetőek
- Az ország vagy régió térképei korlátlan számban letölthetők, közvetlenül az alkalmazásból
- Offline Wikipédia szócikkek letöltése, ami hasznos segítség városnézéshez
- Számos rávetíthető térképréteg, mint GPX-ek, navigációs útvonalak, POI-k (érdekes helyek), kedvencek, szintvonalak, tömegközlekedési megállók, további térképek beállítható átlátszósággal
- Címek és helyek offline kereshetősége
- Offline útvonaltervezés rövidebb távolságokra (kísérleti)
- Autós, kerékpáros és gyalogos módok:
- Opcionális automata nappali/éjszakai nézetváltással
- Opcionális sebességfüggő nagyítással
- Opcionális térképforgatással a mozgás vagy az iránytű alapján
